大連斥70億開發「小京都」 使用日本設計建材佔地約13個東京巨蛋

聞名國際的京都老街，未來可能出現在中國大連。中國的地產開發業者，打算在大連建造一座，號稱原汁原味的「小京都」，而且還找來日本建築師設計，更使用日本建材，可說是非常講究。

古色古香的京都老街，日本國內外觀光客都愛逛，感受走在歷史裡的氣氛，而這樣的景象，未來在中國大連也能看到。現在您面前這片土地，都是「小京都」的建築工地，占地共64萬平方公尺，中國地產開發商，要在大連金石灘，耗資960億多日元 (約70億港元)，重現京都清水寺附近的老街，預計將開設3到4百家日本商店。

而為了追求日本味，業者不但找來日本建築師，就連建材也都是來自日本，例如這些黑色的屋瓦。就是這個部分屋瓦上的圓形部分，在中國做不出來，要靠日本獨特的技術打造，京都的風景保留中國唐代風情，中國人很容易接受，而在「小京都」工地附近，已經蓋好一批充滿日式風情的溫泉別墅，還有溫泉旅館。業者希望這個「小京都」，能吸引部分沒去過日本的中國遊客，讓他們感受日本「原汁原味」。

支持 支那狗咪撚再去日本

日本最美的是日本妹

硬件copy到，軟件唔會copy到

留名睇下一能反日遊行成條村俾人拆撚爛晒佢

起塊爛地就以為去左日本
BTW愛国呢

小京都但係隨地屙屎

笑撚死 真金實銀比錢 入面一半比人貪走
小京都？？

一望上天成堆霧霾

肯定變鬼城 我話嘅！

咁點解唔直接去日本
同澳門一樣乜鳩景點都要全抄外國有咩意思

好想知CAP 左幾多水

有講班傻鳩係入面買埋屋

業者希望這個「小京都」，能吸引部分沒去過日本的中國遊客，讓他們感受日本「原汁原味」。

成地屎尿痰話自己京都

on9，做咩要去一個翻版城旅行。

大媽舞又有新場地

唔睇好
中國式生意概念
只係抄抄抄

如果夠平既 應該吸引到人

入溫泉飲同胞啲鳩毛

呢d係咪所謂嘅精日呀

抄抄抄 抄完無任去

我去真嘅京都唔好?

點抄都甩唔到大陸陣味

金澤先係小京都

中國特色既野。。不了
迪士尼有辦睇

分分鐘藝妓表演變手撕日本仔/香港人

一班民工擔住口煙mou係地下

大陸啲藝妓侮辱左日本人

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

其實都好事既 分走一班垃圾唔再去京都 但過幾年發覺唔對路又走返去日本

建後變死城

點扮都扮唔似

好似奧運個幾個場館咁

想吸外資?? 全力開發飛田新地仲好啦。。

第一次睇, 笑死我

整個假大阪算啦

留名睇爛尾

on9
得果70億
仲話要用日本建材
70億做得d咩

加咗殘體之後柒到

果然係翻版大國，小至CD大至景點，樣樣野都係抄返黎厲害了我的國！

搞條中式古裝街好過啦
所有人入去要著某個朝代嘅服飾
應該幾好玩
陣間抵制日本俾人一把火燒撚曬

垃圾國家乜撚都要抄

東施效顰
陣大陸味唔係靠硬件可以除到

支持
中國人多d去大連旅行please

日本城

小地獄啦

德政
唔好出國益小日本
刺激內需

杭州天都城

等睇抄到不倫不類

中國版 Kyoto town
咁快幫京都光復

世界之窗 小人國

精日分子！強烈要求中國公安介入！

笑撚死
當年自稱天朝大國 日本慕名學習華夏文化
到呢家柒撚到要抄番人轉頭 不如死撚左去算啦

反而搞到自己冇曬特色，旅客更加唔會去，班高官真係冇撚腦

起大白象都唔救災打貿易戰

笑左

前線：屌鳩你班和理非港豬 回帰大陸啦

[嘈夠啦！正經野無人做！]連登幾多人有Twitter ac? 有核彈無人禁個制有撚用？

快啲抄曬成個地球咁多個國家
咁支那人就唔洗去外國阻住地球轉
德政呀

精日份子

啲木係呢度拎，啲水就俾貪官cap

[url]
[/url]

抄襲他國文化
所以咪乞人憎囉

撐 咪黎再黎日本

ON9咩
比你起到又點?
都冇靈魂

去起個小香港 咪撚再落嚟啦
定係其實已經起咗

起完過一排反日，啲人又出嚟打爛曬啲嘢
GDP起飛， 中共落緊好大一盤棋

g持鎖國
全世界要不是內地旅客的話 你們都完蛋了

第時反日未仆街

以後反日遊行有個明確地點了

滿州國

on9
起到好似日本咁又點
入面全部支那人

征服唔到世界，就自己將出面啲嘢抄過嚟，打飛機咁以為中國就係成個世界

去深圳世界之窗咪得

GDP GOGOGO

-.-

屌 無恥到

大連重係燒煤啊，個天黑鳩媽媽，起乜都嘥9氣

又係你地話日本係小日本
又話日本侵華乜乜柒柒

以家就將日本自己帶入國家

自己係國內起哂巴黎東京倫敦紐約咪唔洗支那人出國，咪唔洗對外消費囉，鎖國又贏

成個國家所有野都係抄番黎

真實版世界之窗…

大陸已經好撚多呢啲假古裝景點，咩朝代都有

點解陣支味都係咁濃

一樣隨地吐啖

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

小京都並不京都

Av男傻最美

打到小日本！

真係痴撚線國家
有自己5000年文化底蘊唔好好利用反而仲要打壓

日日話人崇洋媚外，其實自己先係最崇洋媚外果個
好嘔心

連景點都要抄人

因為好多人護照唔喺自己手度

曬9氣

“反日”都係condom
宜家有反港毒就無人再反日

說好的反日呢

長安城本身就係京都既藍本城市
長安都冇撚左乜世啦

中國大連

周街都有人屙屎

其實好事，整多d主題公園，唔好出來搞事

70億就起到小京都

我屌你 唔起條高鐵起到十幾個啦

中國連個京都都係假㗎

無幾耐維尼又會因中日關係緊張，宣佈取締乜撚嘢「精日族」及文化

新香港都做到

[核彈文宣]828#ProtestToo集會全世界都要去 平權=反極權 將火源燒開去

一入門口大大條紅布: 大連乜乜柒柒景區
周圍都係文明標語
一大堆人踎係樹底食煙
周地垃圾

想像到條街又臭又污糟 仲要成街垃圾
最緊要係啲肚滿腸肥嘅支畜踎係度

西安依家都搞到不文不類
本來中國自己既文化係好靚
一班垃圾權貴摧毀左成代人成個文化

推高gdp而已

好有畫面

算吧啦支那
呢啲垃圾項目咁多年黎做左幾多個？
有幾多個真係做得起？
留返啲錢同侵侵傾數算吧啦

大陸野抄得幾足都好
都係有陣柒味

又話愛國 但又要抄小日本

他媽的精曰分子

漢奸

有毒霧既小京都唔知係咩樣呢

日本同支那嘅人民質素完全係兩個次元
俾你起曬成條街都係和風建築，個個大聲講野隨地屙屎屙尿，有咩用
起完之後等d支那人咪撚去京都塞住曬

要山塞人地 地方

留名等睇鬼城

點解次次欣賞外國嘅嘢就只係識得直接copy人哋啲硬件同外在，內涵同思想就永遠都改進唔到

其實建築係講求同周圍環境、歷史、同人嘅日常生活嘅配答
起埋依啲嘢係無謂，唔會方便到使用者，亦都冇文化可言

: 我抄左返黎
你地咪唔洗去日本消費
贏國又贏

支那人眼裡只有錢

每一個行動都係以錢為先

所以做乜都有陣柒味

小農dna

滿意

文化 材料 人 感覺 食材 冇一樣似

起親呢啲都係有陣娘味

地產項目黎架姐

屌你光復東莞好過你起一千個假旅遊區啦

睇下紫禁城你就知佢嘅將來會點

蛇口咪有個小人國囉，全世界乜春都有

洗多啲錢 繼續洗

由晚清到今日都係咁
只抄其形不諳其神

中國淨係識得抄

東施效顰

原汁原味唔係建築，係日本人既精神！
你支那一世都唔洗致意用錢做到

真係諷撚刺
日本好多既野（包括建築）都係中國傳過去
但中國文化就連中國人自己都唔鍾意

畫虎不成反類犬

有撚用咩 人地日本講文化 你睇大陸d 溫泉

個溫泉邊個夠膽浸

Serve旅客嘅都係支那人

算把啦ching

唔係好撚反日㗎咩？

好想睇 之後
D 大陸人 周圍瀨屎尿

等睇憤青打砸搶
個D溫泉變屎水

哇屌你原來有個假法國
等睇某日整哂全世界景點入中國(但唔包括自由女神像)

抄完依度抄個度
又話要有文化自信
點解淨係識抄????

岩喇 大6狗就咪撚出國

點整都係有陣柒味

一陣間又反日，一把火燒晒佢
小日本辱我中華，你大連小京都私通日本，罪有應得！我中國偉大民族復興，做咩要抄小日本，抵打

好撚戇鳩
又係省委書記啲大白象

.........

蝗味濃

不了

加埋啲廣告牌同殘體字
成陣陸味吹撚過嚟

中國建築買日本料唔知會唔會偷工減料變咗用返中國料

咁都有得抄

仲有周地屎尿

笑死，又話反日，直日起到黎自己地頭

實開到成條街都龍豐

支那根本冇重視過中華文化

On9真係無藥醫
自己中原咁多古城
原汁原味唔開發
走去抄自己口中嘅小日本

唔明點解陣柒味硬係走唔甩R撚晒頭

世界是中囯的

無慰安婦點成事

嘥9氣，硬件一流，軟件9流。

到此一遊

好快俾人拎嚟轉移仇恨標籤做精日分子批鬥

咁唔好去真果個啦

gdp又升
睇死起到一半就荒廢

屌你老味 咁都唔算係漢奸

精日分子

屌 搞撚笑

sor，係連硬件都唔會copy到。
等睇成街垃圾

果然係抄na

京都人應該開緊香檳
終於唔駛再俾支那人迫爆佢地屋企

幾時喺支那整多個小香港賣奶粉

完全呀!巴打!

屌 有畫面

——————————————————
831大遊行

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

支那人永遠都只係識抄

唔係日日反日架咩？
唔反啦？唔愛國啦？
南京大屠殺冇事啦？

同埋唔駛天災都冧鳩哂

開日本城？

呢啲都要抄 都幾悲哀

分分鐘火燒村

睇下個公廁就知啦

都係國家體貼
知班窮鬼冇機會出國
特登起個中國人口裡說不但身體最愛嘅地方畀班大鄉里開開眼界

正喎！
京都終於回復平靜
間接光復京都

留名等睇變空城

笑撚咗 班愛國撚仲唔出嚟拆柒咗佢

浸支那味都係抺唔走

留名

北佬捲舌腔講二喇沙二媽射

最好以後淨係係鬼國入面唔好出黎

好娘 明抄都抄唔到人地份精緻屌